[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-2a0a5084})
# host.massremove

[comment]: # ({/new-2a0a5084})

[comment]: # ({new-9c943195})
### Описание

`объект host.massremove(объект параметры)`

Этот метод позволяет удалить связанные объекты с нескольких узлов сети.

[comment]: # ({/new-9c943195})

[comment]: # ({new-689d39a3})
### Параметры

`(объект)` Параметры, которые содержат обновляемых ID узлов сети и
объектов, которые необходимо удалить.

|Параметр|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|**hostids**<br>(требуется)|строка/массив|ID обновляемых узлов сети.|
|groupids|строка/массив|Удаляемые группы узлов сети с заданных узлов сети.|
|interfaces|объект/массив|Удаляемые интерфейсы узлов сети с заданных узлов сети.<br><br>У объекта интерфейса узла сети должны быть заданы свойства `ip`, `dns` и `port`.|
|macros|строка/массив|Пользовательские макросы, которые необходимо удалить с заданных узлов сети.|
|templateids|строка/массив|Отсоединяемые шаблоны от заданных узлов сети.|
|templateids\_clear|строка/массив|Отсоединяемые с очисткой шаблоны от заданных узлов сети.|

[comment]: # ({/new-689d39a3})

[comment]: # ({new-d166b99b})
### Возвращаемые значения

`(объект)` Возвращает объект, который содержит ID обновленных узлов сети
под свойством `hostids`.

[comment]: # ({/new-d166b99b})

[comment]: # ({new-b41637d2})
### Примеры

[comment]: # ({/new-b41637d2})

[comment]: # ({new-8c635a7b})
#### Отсоединение шаблонов

Отсоединение шаблона от двух узлов сети и удаление всех объектов с этого
шаблона.

Запрос:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "method": "host.massremove",
    "params": {
        "hostids": ["69665", "69666"],
        "templateids_clear": "325"
    },
    "auth": "038e1d7b1735c6a5436ee9eae095879e",
    "id": 1
}
```

Ответ:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "result": {
        "hostids": [
            "69665",
            "69666"
        ]
    },
    "id": 1
}
```

[comment]: # ({/new-8c635a7b})

[comment]: # ({new-abd9a8d3})
### Смотрите также

-   [host.update](update)
-   [Пользовательский
    макрос](/ru/manual/api/reference/usermacro/object#макрос_узла_сети)
-   [Интерфейс узла
    сети](/ru/manual/api/reference/hostinterface/object#интерфейс_узла_сети)

[comment]: # ({/new-abd9a8d3})

[comment]: # ({new-bda21fe6})
### Исходный код

CHost::massRemove() в
*frontends/php/include/classes/api/services/CHost.php*.

[comment]: # ({/new-bda21fe6})
